名校爆退學潮 女拔罕有招插班生 英華書院：全港學校幾有同樣問題

［明報專訊］香港政局不穩，有港人舉家移民步伐加快，名校生退學潮持續。本地部分傳統名校回覆本報查詢時證實持續有學生退學，其中拔萃女書院因應該校的退學情况，近日罕有公開招收本學年（2020/21）下學期的中一至中四級別插班生。有教育界人士形容情况少見，相信與學生流失頗多有關，才會公開招收下學期學生，不排除《港區國安法》實施及多國公布的港人移民計劃成了退學潮「催化劑」。另一名校英華書院早於上學年期末流失約50名學生，本學年有10多學生退學，校長鄭鈞傑嘆道「幾乎全香港的學校都面對緊同樣問題」。

英華上學年至今逾50人退學

有教育界人士向本報透露，位於深水埗的直資男校英華書院出現「退學潮」，有多達數十名學生於同一時段退學。英華書院校長鄭鈞傑回覆本報查詢時稱，上學年學期末的確有約40至50名不同班別學生退學，新學年開始後亦有11或12名學生退學，他承認數字比去年略增，「上年（開學時）走幾個，今年走十幾個囉」，強調已招收了相若數目的插班生填補學位空缺。

鄭校長稱，早有心理準備面對大批學生退學，強調情况不獨出現在單一學校，「幾乎全香港學校都面對緊同樣問題，更有學校一級走了40多個學生」；他認為，近年社會不穩定因素無疑影響家長決定是否讓子女留港升學，但如學生的家庭資源較充裕，不排除家長因可負擔留學費用而為子女退學，他不評論家長是否受港區國安法影響或對香港教育制度失信心，「每個家庭總有自己原因，不能揣測」。

海外升學移民 部分名校退學主因

本報向12間傳統名校查詢「退學潮」情况，其中6間有回覆本報查詢（見表），各校學生退學原因主要是到海外升學或隨家人移民，亦有學生選擇在本地轉校。

值得留意的是，拔萃女書院上月28日回覆本報稱，自9月開學至今，各級申請中途退學人數少於10名，但校方將考慮於下學期收取插班生，並會在本月於網上公開詳情。記者近日查看該校網頁，發現校方已在網上公布招收本學年中一至中四插班生詳情，申請者須於本月30日或之前提交申請，成功申請者將於明年1月入學。

學友社：退學潮或近10年最嚴重

學友社學生輔導顧問吳寶城形容招收下學期插班生情况屬非常罕見，指拔萃女書院屬直資學校，如收生不足或會影響學校運作或資助金額，更會影響日後開班人數，「（招收插班生）估計係出現咗大問題」。吳又稱，這亦反映名校或是最受「退學潮」影響的組別，因名校生的家庭環境較好，家長或早已屬意子女負笈海外升學，現只是將計劃提前；他認為就算一般學校招收下學期插班生亦屬罕見，「（學生）會出現銜接課程、未能適應學校生活等問題」，稱這一波「退學潮」相信是近10年內最嚴重。

葉建源：國安法增移民意欲

教協副會長、教育界立法會議員葉建源亦認為，有傳統名校為下學期公開招生，相信該校流失率頗高，但名校生中途退學不算新鮮事，因大部分學生的家庭條件較好，選擇留學不足為奇。不過，他認為現時社會動盪，例如港區國安法實施難免令人不安，「有可能增加（家長及學生）選擇離開的意欲」，更稱社會事件不止影響部分人，「黃營同藍營嘅人都會有人走」。

教聯：涉跨境生疫情 社會事件有影響

教聯會主席黃錦良認為，傳統名校於本學年仍招收下學期插班生，情况確屬罕見。他提到早前聯會以問卷調查所得，今年中途退學人數比往年多，但涉及本港及跨境學生。他認為新冠病毒疫情令內地學生不再選擇到港升學，而近年發生的社會事件亦有影響。

Source:

冇得再話睇唔到架啦 一齊移民英國搵錢生活啦
而家係要鬥快走人

反正佢地都係讀IB
直接去英國讀仲花算

呢個數字想cover都cover唔到

新移民補充又贏

又可以係內地引入學童

呢D最上流既圈子好快見到個影響
成日話冇乜人移民, 公屋圈子咪冇乜人移囉

AGGER

Biden當選埋真係好多人逃亡

未必嫁 以前好多屋企人慳得就慳 會想自己仔女留係香港讀大學 始終UGC學費平好多

而家就緊係狗衝去英國啦

相信中間都好多學校會被殺校

他不評論家長是否受港區國安法影響或對香港教育制度失信心，「每個家庭總有自己原因，不能揣測」。

唔敢講到明

咁咪好囉
下流既終於有機入上流學校
唔駛再話好既學系全部都有錢人先有得讀

中產狗 = Free Rider

根本係啦 做緊野嘅未必走
但唔少有仔女都會話送仔女出去讀
邊個會想留小朋友喺度做啲生番黨委嘅學生

係英國考ib都可以翻香港non ju入香港d大學

有錢多好

香港堆國際學校
會陷家鏟

前幾年 起左好多呢類學校

西貢印象中都2，3間

幾乎全香港的學校都面對緊同樣問題

係全港名校面對既問題

band3會唔會有問題

讀得名校嘅大部分都有能力走，有得走緊係走啦

插隻大狗扮人讀囉

唔好玩啦CHING, 女拔係直資, 一年幾皮野, 點會減價收生

變小班教學 唔會殺校既
唔係啲老師公務員咪會失業 冇可能既

唔只名校，其他學校都係
聽聞好多學校都爆緊退學潮
去英國讀點都好過係香港讀啦！

最想見到哈羅執笠
塊地拎來起住宅

都會

band2被band1搶人
自然會係band3搶band2尖子

人頭對資源 影響好大

Band 3多跨境
唔少支狗被困支那就索性退學 喺支那讀書

仲有班人話冇人移民喎

換一批有錢啫

而家既HKU
比我真係唔想入

呢啲留番係英國慢慢講啦

其實上年退學嗰啲除咗出國留學移民
肯定仲有一堆因運動被拘留無得保釋
甚至有啲已經毫無因由失蹤

走喇雙非, 冇人歡迎你呀
社會垃圾渣滓

內你老母

引入NDS, win win

殺左先好, 優勝劣淘

Dse比窮撚 新移民讀
中產以上轉哂去IB

早啲去英國霸定好學校，遲去揾唔到學位

Exactly 今年零售市度咁差 啲名牌都冇減價
一減價就代表個朵唔掂 寧願搵少啲都唔會減

警察子女入讀

吓
咁啲學校仲有咩價值？
有錢個班點解仲要俾啲小朋友入去讀？

聞到之後十優訪問嗰陣蝗味

band 3 冇呢個問題啦 仲可以日日操拳

又多個藉口收大陸細路入去

港共一定唔會行小班教學

個班本身DSE之後先去外國,
只係早d, 宜家就送佢地走咁解

骨牌

有窮撚quota

跨境已經冇哂

Band 2轉 Band 1

Band 1 轉 英澳

唔信今個禮拜去影下英澳教育展，先前幾個已經人山人海

尤其英國，因為Brexit，Winter甚至Easter sem 又有一堆歐洲走，用香港人填返就 very good

唔係嫁 以前好多大人叫小朋友係香港考AL/ DSE入大學
慳番中學學費

香港太亂
老師又教小朋友港獨暴動
搞到家長無晒信心
唯有送仔女上返大灣區讀書

邊有人想係d咁既地區接受國安法教育？？

個個都走撚哂啦

奶共奶得咁開心,抵啦

插班女學生

嚇走哂中產同對上嗰班一次過解決晒所有問題
學校+住屋+就業
大量輸入終國人

宜家唔同左玩法啦
名校都係考ib

岩嫁啦，楊局長出黎講多兩句又走多d
冇人想自己仔女日日比人教愛國既

果班年都未必過到

細路仔正常都送走先講
第日要番嚟都唔難

走５０個
等於班幾兩班人

共匪搞事 》香港人敗走 〉新移民補上
摺被軍都唔洗出就收復到香港 移民撚又贏

識好多老師 3月已經帶哂小朋友去英國讀書啦

睇見D教材已經眼冤
仲要審查D老師
會教得出D咩人?

XGU

得名校有呢個問題

有能力就要走，唔為自己都為下一代。

Why?
巴打正職教書？

其實咁有錢真係冇必要走
香港好好住又多野食

咩叫free rider?
只係捐錢係咪free rider?

騰籠換鳥
支那最想香港人走晒
支那人換晒落嚟

返學升匪旗唱紅歌
放學返黎見到父母上連登食黃店去遊行
之後就打篤灰熱線舉報

有錢係英國可以慢慢駛喎 英國物價平咁多 （唔計London)
分分鐘1千萬已經夠財務自由退休 點解唔一早走人呢

中產咁識計算 一定冇捐過錢啦

有乜所謂 著草理撚得你啲on9香港人

佢想講嗰啲根本唔係黃

好想biden win

同埋窮人移民唔會有咩影響
中產以上嘅人走先會有影響 因為佢哋交得多稅 多資產 消費力高

你咪換囉
Hong Kong 變Xianggang

唔好話中產，識幾個普通打工仔家庭都準備走

點會 不嬲出生率已經低...
Band 3已經係咁講殺校，老師要去口岸派傳單，收南亞人...
依家係終於燒埋堆名校姐... 大學，大專學院都一早講緊收唔夠人 某d系收生個分數愈黎愈低

有錢有細路唔走
等細路被洗腦做小粉紅咩

好正常，識好多有錢嘅都走
香港連最後一塊羞襠布都冇埋
好多有錢佬已經對香港未來冇任何幻想

一定係返大灣區讀書

兒登仔：移民係假象 中產唔會走

入到去踩撚住班有錢人仔女

運登房屋台：樓市升，假象

你咁老定？

而家送子女去英國讀小學 中學 大學 閒閒地慳番幾百萬
On9既都識計邊條數抵啲啦

要走就快
小學常識課程都要教國家意識

入完對住成班大陸教授大陸留學生，真係恭喜你呀

國泰就話私人公司 可以落鑊大炒人姐
公務員點會落鑊炒

巴打係公務員？

所以最保皇既人一定係上下兩極既人
一個係利益既有者 另一個就係眼光得1mm既人

但自己啲仔女孫仔孫女就係外國讀小班教學

好多有家底的神科人（醫律global bus)又係咁樣entry

其實真係好多人準備走...
未必一下走哂

但準備緊既真係好多
到時有咩事就好快啟動

無錯 唔洗特別叻 識玩已經易入好多

可以搵插班日日操拳

如果係英國公民既話, 讀書好平

band 3而家收跨境同新移民吊命

有錢人走到
窮人繼續含

操拳

Xianggang

教聯會呢d 真係奶共奶壞腦，有幾多個名校生係誇境

插班女拔生

Band3係咪應該走得最快？無野輸

房屋台：邊有人移民

英國大學local價一年：$7000 pound
英國大學international 價一年：最少$15000 pound

仲未計打算讀埋postgrad

而家岩岩係英國畢業既朋友閒閒地為讀書都駛幾百萬喎
用local價既話 我都即刻狗衝去讀

本身諗住大學先掟去外國
而家梗係快快手手有得走即走啦

連登仔：身邊冇人移民

除左Band 1, Band 2/3/國際學校全部都係有機去英澳

最後，會更多新移民黎填香港d 學校

同意國際學校真係有機收皮

得香港好食好住咩 有錢佬想好食好住大把option啦

公屋圍爐區咪無人移

英國唔畀太空人 而家在職人士都會帶埋一家大細走去英國搵野做
對父母黎講 冇野緊要過下一代健康成長

一大班有錢佬離開香港再去英美聚返, 你估唔會有商家係果到開檔咩

所以暫時走唔到就搏band 1
夠時間就走
總之唔好俾個環境搞到小朋友染紅
我指個朋輩, 如果間野迫人講蝗蟲話, 更加要即時退學走

我公司由九月開始平均每兩星期就要食一餐Farewell飯。

利申：三大律師樓

自己個仔係澳洲

遲下有大灣區孩子插班 唔怕

當第一批人安頓好
以普遍香港人羊群心理會好多人起行

新XG人又然

當年溫哥華都係一班人6, 70年代插左旗
然後8, 90年代就一大班到

雙飛再來

理性啲講退學又唔一定代表移民喎，大把名校仔女高中先過去或者大學先過去依家早咗啲啫

高學歷有水平全部走曬
政府繼續大灣區

讀得名校都唔使慳啦

插班學生妹

應該話 有BNO 有子女 邊個會咁戇鳩重留係腥港讀書

味係分分鐘比既錢都差唔多，重要對仔女條路更好行

你覺得教畜可以指點到壞學生？你覺得老師可以絕對影響學生？你都幾濕9，我讀中學已經覺得老師on撚七9啦。我教返老師車震就差唔多。

利申：考AL,三大畢業

近年好興高中送仔女去英國讀al再non ju輕鬆入 只不過係個時間可能再早咗啫
係咪真係移民猶未可知

諗起畢業相 得一條友個間學校 老師多過學生

巴打好屈機 係magic circle番工
最多成班一齊係英國番同一間公司

無人斬唔會收基層啦
同埋一間學校勁人走晒
仲叫名校咩

5眼聯盟都因為共諜問題減少收生
另外中共唔想流失外匯又減少批準去外國留學既人數
搵香港人填番條數都唔錯對佢地黎講

點會牙
英國勞工政策咁好，有工會有最高工時有集體談判權
班商人會蝕死，不了

緊係唔係啦 越有錢既人就越識計算
唔係邊度有咁多錢

有咩事有錢佬走得最快

名校班中產 有資源有能力仲唔走咩

嗰啲係中產姐

舊同學就結婚/結左婚好多都話唔會係香港生，唔少搞緊移民
有d反送中前生左/中出左都話有得揀都唔會生住

xiangang留低俾支那港共玩爛

真公司d高層都提早退休移民

教聯會主席黃錦良認為……新冠病毒疫情令內地學生不再選擇到港升學，而近年發生的社會事件亦有影響。

D支那藍畜都9唔搭8
人地問緊點解多咗本地學生走，佢就話支那生落唔到嚟升學

窮人先會咁諗
不嬲如果仔女讀到
會比佢地響hk考好個公開試先去英美讀名牌大學
除非太廢先一早掉佢走，因為讀邊間都一樣

香港啲國際學校，用英文，除咗ESF，冇一間需要教通識

而且佢哋一有位就開俾人插班

依家條waiting list，even耀中，間間都過百

幾皮 對中層來講不過一個月收入左右
又唔係國際學校幾十萬
最窮嗰啲又有quota攞助學金

副加速師

都係架，果堆本身有無國安法都9成會移民架啦提早走姐

直資學校應該會係最大鑊嗰堆
有錢仲唔嗱嗱臨送仔女走咩

Exactly 以前啲朋友 會考14分都冇 係英國考公開試 輕鬆入G5/ Warwick
香港班考試高手分分鐘直接考入Oxbridge

係人都識揀啦

人地都賺夠啦 畀其他人賺下啦

有支國人頂上，政府驚閪咩

緊係走

一早講緊呢批不論有無錢都會第一批走先
班細路讀書無得拖 中小學走硬 讀完就local fee讀英國大學
最少個小朋友出到黎都已經滿口英式英文根本無得輸

有錢有能力都走啦

大劣人:

香港人個個都aim grammar school啦
冇得唔承認既 係香港小朋友勁過同期既外國小朋友

而家啲小朋友已經有一大堆技能同人競爭 佢地邊會輸

今時今日嘅香港，父母唔夠錢移民，仔女成績好，都會踢佢地去外國讀書

錯，國際學校好多外國家長根本有外國護照

幾時走都得
你當係上海深圳國際學校一樣就ok

從來要趕住走都係香港人

求仁得仁
比個機會你換晒大陸人去讀啦

好多入到都未必夠膽讀
寧願去st joe st paul qes ying wa etc

你憑乜野咁講

老豆老母送得仔女去，好大機會本身已經係公民，除非你話係用bno 全家移民就另計啦

問題係返唔到轉頭
即使你今日獨立都情願俾個仔女讀埋書先
英國留低個國際金融城市 幾千億儲備都俾你玩得爛

其實之前玫瑰崗同蘇浙已經講咗

香港一定會殺校

佢都可以由五班大班小一變成四班小班小一

再加上雙非家長又怕被香港人傳染，大部分自一月都冇返香港，跨區嗰班好多9月已經退學返深圳讀

而且有BNO VISA，賣咗層樓，全家移民去英國，中小學免費讀書都不失為一個方法

剛剛都有好多香港人上個月參加咗英國grammar school聯合公開試

邊度可以買到退學囡囡既舊校服

其實得co Ed db 有ib 其他有ib 既都係i school

咁你有幾有錢呀？你點樣分別係窮先會咁諗呢？
我就係其左個例子啦傻閪，大撚把人過咗去外國讀書再返嚟讀啊柒頭，話你呀柒頭，呢個世界會變嘅柒頭，你估人人都好似你咁咩

名校啲人應該唔小都有外國護照，可以隨時走
有啲有錢嘅就可以即時搞移民 有bno又可以去英國
所以多人走係正常

個班緊係送d仔女去瑞士啦
有國安法仲係香港同你玩泥漿摔角咩

計埋高中去英國讀既學費
計埋每年幾次來回英國機票費
計埋係英國唔駛租樓 同父母同住慳番既錢
幾百萬走唔甩既

香港既中產閒閒地有7-8位數字流動資產
要養小朋友好輕鬆姐 冇工番都冇問題

駛鬼有錢 最緊要有BNO身分

本來諗住個BNO visa幾貴下 點知重便過張機票

有堆係MNC派佢嚟香港做幾年

公司調走佢 咪退學

從來都係過客

其實都係睇學校越出名越貴

真
老細個女讀國際學校
今個學期已經一班有5個退咗學

而家好多學校已經比我細個個陣已經小班，好難想像再小班

機場大撤退咁多家長出晒車，肯定唔係小康就係中產喎

你一個奶共鬼佬嚟香港賺bonus
從來唔會怕國安法
因為對呢個地方無感情
來又如風 離又如風

中產本身係香港讀既學校都唔平?
有FD個女讀緊德望
話去英國學費仲平過而家香港
點解唔去

唔只visa個數
要俾2000 pound醫療附加費

睇你講野都知你出類拔萃，點敢同你拗

你係香港唔駛買醫療保險

個啲本身就係香港日常支出黎架喎

交租/供樓 水電煤 唔通去到英國唔駛俾番依啲同樣日常支出？

pr，五毛話冇人走

個班鬼佬都就黎無工開啦

而家就係當你D仔女BC咁可以讀公立
讀夠三年到大學到可以用本地生身份

呢個世界只有越辯越明，我幾時有同你坳姐我喺度討論緊，你突然之間自己啄鳩人

唔單止係學生退學，好多黃嘅老師都提早辭職準備走

無工開咪走

但仲有份工咪唔急

因為返到家鄉更加無工開無headcount

應該會等疫苗好少少先

係咁架啦
同你班窮撚一齊迫先唔合理

中產又走
大陸跨境生又唔黎讀
黎緊可能要殺校

我覺得依家情況係多數先安排仔女去外國讀書，父母喺香港搵多幾年錢等供到畢業就移埋過去。

中國人講到錢就很誠實

有錢佬身體最誠實

港大都淪陷埋 留喺香港讀把撚咩

當然啦 為左佢地既下一代 辭職係必然既

有得走就走啦

呢個仆街政權係打壓年青人

都痴撚線嘅

讀名校多數有錢
比我做有錢人都走啦....
仲留起度?!

係呀！唔走嘅就等畀同校藍師篤灰啦！

英華書院垃圾學校
老師質素堪憂
想升U小心中伏

未見過程度咁低嘅Band 1 中學

宜家好多學校急聘老師，可見本身係老師嘅都放棄高薪走啦。

真，讀英國普通大學都好過XGU

真。我16年走個陣好多frd都問我點走。同埋Sydney好唔好住。

英華請好多新香港人

支拔

有Logic就唔會藍啦

為左下一代 唔係更加應該留低保護黃嘅學生咩?

轉撚左個校長 個風氣唔同哂靠個名校朵

通常女仔會想留低，男仔就梗係走啦，可以去外國識鬼妹

啲老竇老母會唔會咁白癡俾細路留喺香港做小粉紅，第時批鬥自己

有錢嗰班唔係用bno啦
總有方法太空人
係咪都掟個細路走先
真係冇門路先自己去搵工

關咩事 度度都有商機嫁啦 有實力去到邊都有錢搵 香港咪一樣年年大把公司同生意收檔

有錢就多方法
所以依家有個BNO俾你你唔要就真係on9

準備做返小漁村

啱呀通常而家都係搵自己啲仔女去探路，等佢哋自己啲仔女熟路，香港搵多幾年錢退休同自己啲仔女

去英國讀書

仲話要加插國民教育

加埋嘅話真係會勁多家長帶埋仔女移民

係海外孕育新一代香港人, 為反攻香港作好準備呀

Biden當選既話我諗走去邊都冇乜分別

點解啲人會覺得
名校退學走班人會係香港人

次次一有話有人走啲post就會有啲5毛/pr第一時間出啲膠post話咩全層走晒，全公司走晒搏膠化件事

gogooooo
有錢快走

真
呀侵贏的話，啲人都仲會抱一絲希望去觀望

教聯會收皮啦,明顯係党安法迫到人地移民

自己都顧唔掂 邊保護到黃既學生
顧得掂 就唔會有老師被釘牌啦

你又啱

去英國讀

我聽聞係小一都唔爆，得20幾人仲要係名校

插班女同學

其實呢啲名校學生, 屋企有錢既根本好多人中四唔走都中六之後走, 所以只係早晚既問題

以前去英國門檻高,
好多想去都去唔到,
呢家免費喎,
一定大把人尻衝

無錯

衰在香港好多商家冇料冇實力

出左香港什麼都不是

你當誠哥係咩

奠月蛾又話黨安法搞好香港？！
Ｄ名校仔女個個退學保平安
唔知點解！！！！

過去讀書都要錢, 不過佢地唔愁呢啲錢

好多都想仔女去外國讀

名校肯收一定爆

cctoy: 全民送頭 人多就安全

名校收哂Ｄ藍屍公屋後代
由ＢＡＮＤ１變ＢＡＮＤ３

你係見識少定點 香港好多trade都係世界top tier 一早係外國插咗旗 依個就係點解made in Hong Kong係咁值錢嘅原因

屯門個間起到成個大陸豪宅
行山見到都覺得搞笑

咪得一個誠哥

係要拎一個極少數例子講

好多fd搞緊移民

政府都無驚過
係啲學校叫救命之嘛

校長都話係同啲社會事件，多咗小朋友退學有關

咪又係美國畀既免稅優惠加做支那白手套

777最想就係咁

有日落黃大仙嗰頭做嘢兼開飯
撞正好多學生放飯
有大半操流利山東腔匪語溝通 可悲

比支那控制晒仲讀黎托咩

講緊小一收生

唔係中途退學...

放棄咗下一代。

係，正常都想啦
貪香港樓價高，
定屋細
啲野又貴咗
細個已經唔想香港住

觀塘仲多

收左之後退學

新鮮既肝臟腎臟

叫班支那閪讀咪得囉
反正依家香港啲大學都係支那開係香港嘅分校

走得好走啦

唔止誠哥 基本上所有香港土生土長嗰堆藍籌一早係外國插咗旗 度度都有佢地嘅投資(亦都好正常 佢地長期淨大量cash 少債)
另外其實好多人唔知嘅鐘錶/珠寶/服裝設計等等其實香港係好撚出名 亦都高手雲集 亦都唔講不嬲賣開嘅金融/法律/醫療等等嘅服務 其實依班人要去外國大展拳腳係好易 如果89-97嗰種移民潮再現 其實走到嘅人係多好多

兒登:根本冇人移民fake news

有少少智商都明白香港發生緊咩事，
有仔女嘅人都會盡力比佢哋出國讀書啦

delia都有得讀ib喎ching

Delia 咪I school

其中一個功能姐 係咪有依個功能就代表個地方冇精英

老師公墓園可能唔郁，咁咪郁咗contract嗰班先囉

哈，好似好耐冇聽過殺校
應該快了

不嬲都係連燈同現實係兩個時空一話多人走就話PR狗分化狗，一係又道德綁架condom論，但現實就係好撚多人走緊，好多唔係唔走只係等settle或者儲緊彈咋
利申pr共匪分化狗

社會事件=國安法+政府打算係學校推洗腦教育

我附近嘅fd係因此而移民

拜登當選其實走到邊都無分別

老師移民可以做咩

况你老母明報

大把，區區都有
想了解，放晏放學時間去金拱門坐就會有一大堆感嘆
p.s.記住食飽d同著多件先去坐

應該有唔少收成期既離地藍屍

身體最誠實

Choi kai yau 都有
大把non ischool 有launch ...

唔係WO
我不嬲都話無人走先係PR
原因 政府不斷正反咁宣揚唔好走

名校呢

姓李嘅學號排單位數，前面上個月走多兩件，咩事大家諗唔好意思，姓李嘅嚟緊都走人

只講英國
暫時朋友中有3個家庭過左去
都係父母+小朋友(小學年紀)
分別去左Kent, Sheffield, Glasgow

係為左自己嘅下一代⋯⋯黃師自身都難保⋯⋯

Fake news!
香港無人走
大家都係唸下
唔會有人走

嗰條友擺明係五毛 block 柒佢啦

嗰種寒蟬效應，日日唔知邊撚個篤灰，跟住唔使理由連工都無埋加掉消牌照，點做落去

味乜撚

係唔係好多人走緊 自己身邊唔多

支共又嬴左
d反對者走哂
得番 d曱甴留起度
個個出幾皮人工

屍永青真係on9 有英國唔去叫人去大灣區

多

佢當選，ccp會同佢傾吓有錢齊齊搵，香港重可以吊吓，Trump連任，打碎香港先攪得死CCP，只望獄火重新

佢都自認左係PR 啦，將D嘢掉轉嚟有咩問題

聖士提反書院

bno local價

bno過去，中小學state school 免費。住夠3年，大學用local價

攞bc都要讀3年以上先local價

佢地蠢囉
一定係咁

做咩都好過係香港遲早畀人釘牌

呢個真，身邊啲人都回流加拿大、澳洲、英國等小朋友可以有更好嘅教育，疫情係一個問題但唔係長久性，鋪排好就走。

父母輸嘅都只係15年光陰，但換嚟年青人嘅一生自由，遠見學識，唔駛一世為奴，值回票價啦

大佬人哋英國又無生意，大灣區就大把生意，會唔會叫人去英國唔好去大灣區咁笨實呀

話身邊無人移民既真係唔知佢身邊係d咩group
真係熟既都有4個家庭搞緊
唔熟既多到數唔到

做得中產本身就有能力走到

下 我仲見到好多人睇緊新樓盤
多極咪又係嗰20幾萬

吹撚到女拔，聖保羅，協恩，德望邊間有ib?

仲未講一堆官校津貼名校都唔開ib

上面班鳩吹有錢人都讀ib嘅人，身邊其實係咪太少有錢朋友，所以幻想咗就當真

名校就未必嘅

上水，粉嶺一定最多

Dllm點駁呀

但佢哋都係俾唔起學費

一生人活得有尊嚴
已經係超越自由與否既層次

係支那 連馬雲都可以無尊嚴
皇帝一聲令下 畢生成就都要乖乖奉上俾國家
唔似得係美國 tik tok 仲可以告上法庭爭取公道

尊嚴是無價的

攬炒副產品，好事黎

聖保羅書院,自膠

殺哂啲收本地生既，肥啲支那野

大佬呀 咁都要諗過去做啲咩㗎
唔使維持生計咩

我只能夠講我見到好多人仲睇緊新樓盤
我諗都係比盡20幾萬人會走

名校咁正啱曬支那淫讀啦又大把水

呢啲名校
一向有窮人quota
再者 總會有班原先讀唔到又唔走既中產讀頂上
唔通女拔收少啲學費就會執咩

今時今日 band 3 2/3係芝麻人

呢啲名校一向自我標榜唔會容許因為經濟問題而卻步既家庭放棄機會架啦

下, 死嘅係band 3 喎

香港學校留低最後全部低端人口或者死藍絲新移民

你如果早去讀3年以上公立學校，可以以local 身分讀大學（至少美國加州係咁），窮燃仲可以申請grant

咁係ching心水清姐
你留意吓理性分析果啲移民利弊啲post 點都總係有班人出黎搞道德綁架，又問走唔到/入左冊果班點，「未入冊/冇案底咪唔好走」，「叫人走佬即係唔守住香港！你係pr分化狗！」
類似嘅留言唔新鮮啦

佢呢d咪係走唔出既癈老

唔洗BNO啦，大把廠佬有錢佬一路賺鬼國錢，然後一路送晒仔女去英國讀

唔會既
大把強國來香港既有錢佬會送仔女去讀
點都會收到生

走唔走每日 150 都係要溝淡
唔好咁天真啦

冇，只可以由低做起，英國我唔知，美國老師賤過地底泥，而且香港教書果套唔適合外國！

所謂上流學校， 唔係因為老師/設備上流， 係因為同學/人脈。
當你一間以前既“上流”學校D有錢學生走曬， 佢已經唔再係上流， 情況同而家既香港一樣。

可以同學生扑野

美女教師

部份正確
但之後上去既人唔會建立番新既人脈？
再者
呢啲名校既舊生會

咪送班大陸喱落黎填補囉
不過我驚香港班學生會仇視大陸學生
因為佢地取代左自己好朋友入讀

買新樓同籌備移民冇必然衝突特別係上流果班richguy真係志在果一個幾毫咩，重點係你點部署，有啲人係買新樓用黎滾大本身移民個本，本身佢自己都揸幾個物業或者借仔女名義收多幾間最後先再掟返出公海，咁佢冚家去到外國都唔憂做，當然仲未計有啲俾你做太空人嘅國家仔女過去慢慢發展，老豆老母係香港收租收到fatfat先過去都未遲

啲老師同公務員走得仲快過啲學生

或者要唱好祖國囉

你太多幻想，我美國做老師，身邊大多數都係40-50+ 老人

所以結論『汪精衛』其實係走得太前

how about going to seaside manchester?

又話國安法帶來經濟發展

畀你知道嗰陣 佢地已經係機場或者英國架啦

嗰d 9成都係藍
把口話後生仔搞亂香港, 香港係中國嘅
轉個頭就成家移民

engine同science越收越低

外資走資
港人走資
得番中資內循環

你想冇命冇尊嚴定冇錢先？

去到當地就自然有辦法架啦

而加好多讀engine同science既學生又請私補補習

香港人咁識計算 做風險管理 呢啲數唔會計錯既

退學啫 資金無流出（好似有人咁講）

走都正常
好多人睇到香港嘅前景
滙豐同國泰就係香港嘅縮影

放心 出年仲多人退學

窮人父母：身邊都無人走
移民？

下流既入左上流學校
咁個間仲係唔係上流學校

放底到身段既 想做咩都得啦 最緊要有自由
香港都冇咩值得留戀

用bno過去唔洗讀boarding.
你講既以前岩，但而家大家係狗衝去英國，唔教國安法就已經係好學校

退學去做G

目的好簡單
就係想香港人冇hard skills
全部train soft skills做吹水佬

就算有人走都無用啦
本身佢都無錢,過到去又搞唔掂

男學生入唔入得女拔？

你前度係男人？

抵過讀國際學校
唔洗錢就有真正既英式教學環境
再加英式生活環境

識諗既,咪拎住本身住緊既錢過去再讀過
邊讀邊做,直到拎到教師資格又好,去到果邊轉行又好

讀到呢幾間都係勁人，屋企有錢
要走就走，外國嘅制度佢地仲易考

身邊有錢既好多去英國歐洲，普通家庭好多去左台灣。

轉做警察子女學校囉
實經營到落去 大把水

唔好話多唔多學費先啦
仲有大把大陸閪落黎讀 佢地比得起錢,哈羅會唔收咩?
哈羅擺到明打開門口做生意,個客有錢送上門 佢會唔做?
果位巴打會唔會太睇得起哈羅?

我都諗緊其他非BAND1學校有冇

最大問題係近排幾多單十幾歲就俾啲紅官判監。。你係老豆老母自己唔走都會送啲仔女走啦。
何況而家英國免費，唔走就笨

香港自己根本冇研發，都冇工科企業 你要條path好就返大陸或者向外闖 講IT 台灣，大陸人地外國堆科企設自己有哂center 香港乜撚都冇政府批又慢，又要諗大陸感受 最後咪閪...

有錢都去外國讀啦 ....
仲留係香港望住支旗好感動咁唱歌咩 ..

連藍絲都走香港靠晒藍絲㗎喎，唔係撐国安法咩

等睇啲柒頭連登仔衝出嚟話 ：係呀，全公司50走咗49，樓下看更都移埋民
懶曬反諷嘅井底窮撚出嚟表演

連登仔主流

英國教師係shortage 來，由期係教science,
而且你仲係華人樣，meet到間學校要跑多文化既standard

國安法係時候出動，邊個退學就係唔信國家，唔想國家就係有可能想分裂
拉得，審返1-2年確定你唔想分裂國家先放

國安大法好

有筆直, 又有BNO, 唔走等咩呢?

有錢冇錢都想走啦，留系香港被李剛個仔蝦？被狗吠？飲屎渠水仲要錢已經不能接受，現在黨鐵已經用大陸零件經常壞，遲啲巴士電梯全部大陸野，死左都冇保險包，教師引入大陸的，想做大陸人米留低

無一個文明地方判未成年人士非拘留刑罰，之後律政司會追住黎咬

其實係睇入U率
CE／DSE平均分
越多A，RANKING越高

划算

Lm

如果佢哋堅持身邊圈子無人話走

我建議佢哋望下條街近排多咗好多賣樓單（急售）

差啲以為你講青永屍

細佬讀國際學校 暫時睇唔到有咩影響
同埋其實有料果班隨時都走得 係得窮撚要攞住本bno打飛機

其實點解係美國會咁?
美國老師啲人工好似幾低

身邊無乜朋友趕住走 因為想走隨時都可以走
利申 全部都係未有仔女既專業人士

走左一大班有錢人同上流人士
有大學學位但家境冇咁好既 留低奶下共話唔定有錢途
始終走左一大班叻人 平庸少少都有機會上位

竟然有負皮

英國護士都好低人工

我身邊二個藍領，一個已走。一個賣緊樓，賣到就走。

唔會，
你唔係大陸人，好難上位

大把來香港讀大學準備行working visa 既大陸人

沈萬三

最top咪俾曬大陸人 普普通通做個中產都大把錢搵

廿幾萬全部都係中產/有錢人，你都咪話唔震撼

可能身邊30歲左右多 未有仔女 有仔女個啲幾年前走晒
今次講既多 一路搞一路話搵多幾年錢就走

點解會有負評

識得有個民賤聯地區樁腳係咁叫自己d仔女同孫去外國

細路一定走

得閒去中環金鐘食個lunch
好多普普通通都已經講普通話

老豆2個朋友已經走／走緊。
老母話做多幾年之後打算去加拿大，加拿大有親戚，唔知係抖幾個月定係真係索性嗰度退休。

美國普遍公墓園人工都比較低

堅

可能個校長都諗緊幾時走

Bc Local 可以借錢讀大學

番工搵到某個人工以上，先俾你開始還

BNO visa 未生效，未必係去英國

同埋父母是旦一個要「做下野」，交council tax

交1磅都叫交

咁移民唔一定去英國既
如果本身係美加澳紐有人關照都未必首選去英國啦

可以叫政府把多左既公務員番大陸做野
咪當融入下， tum下深圳開心又得

條友都未撚訓醒

識啲中產，佢地朋友圈走左7成
樓、車位賣晒，連MPF都攞埋出黎
揸住1/2000萬可以頂到幾年
所以有樓既好早啲賣
一間人踩人你想放都要賤價放

仲未走既係啲好有錢
已經有晒外國passport
唔洗賣樓都已經起外國置業個班
里啲香港一有咩事就飛走
宜家香港暫時仲係歌舞昇平就係靠佢哋撐住

最後如果係普通打工仔
做份閪工搵得1/2萬既就更加值得走
同樣都係做閪工，起碼間屋大啲
仔女教育好好多，你當係免費讀國際學校
慳成廿萬一年，小學加中學就成幾百萬

最緊要係你既仔女一定會好感激你
一口地道英式口音既英文，廣東話，國語
流利嘅兩文三語，什至多種西歐語言（通常elective可以學多種語言）

出年應該好多

啱la, 斬咁啲教師又得.

推

插班女名校生

讀書唔洗等BNO生效啦

美國做tech, lawyer, finance ,medicine 覺先高

其他都係一般般

睇完連登個PO斷鳩估都有三百萬人走

圈子問題 中學識既已經係上流圈子 讀唔讀到書都無咩所謂

美國做得公墓園都係好撚愛國,為國家付出服務大眾

如果人工高只會吸引只為錢既人,好似香港咁

舊生會

見美國youtuber周圍問揸名車既人做咩工咁有錢
就係以上你講既工,冇其他

美國Usc唔勁但出名有錢

咁呢啲細路係無辜嘅
希望班細嘅走得好走

中國第一個美國人做副總理

BAND 5大把學生想入啦

好快d 中小企都無得做，
由期係做政府tender

係都益自己友大佬人，唔會益香港人

差幾個月啫
唔駛即刻走，係即刻退學啫

你想拎小食牌賣魚蛋都可以DQ 你

仲諗住中產

黎緊開始幼稚園小學中學輪住殺校

當然可以玩太空人
但唔該一定要送走小朋友

唔只為左吸引愛國人仕
經濟好既時候公司出價高過政府, 無咩精英會想入政府拎住份固定既糧
以前香港都係咁

花算

化算
sor

sor中文差

講緊冇咩家底個啲 你有家底緊係走得就走啦
你冇錢唔留係到搏下 唔通去外國洗碗咩

加埋藍教畜～

無錢先有得摶

去到揸的士都得

有錢先無得走啊 機會成本問題

有國安法有得係大陸投票
咁D議員同商人仲有咩用

基層市民又走（反正無得輸），中產又走，有錢人隨時走

連教育局局長都送啲仔女去澳洲，咁點解一定要香港人嘅仔女要留喺香港讀書我係777就第一個炒撚咗佢啦

咁又未必
通常中學上流圈子既人都會aim入名校 繼續擴闊自己connection
Oxbridge 又好 HKU 又好 IVY league又好

唔係既話 好難係個圈子入面 自己都會冇面啦

會唔會係啲有錢家庭 怕啲仔女係香港反共出事，送去外國讀書炸。

report比英國移民局

呢啲人最醒目 對佢地黎講 只有利益先重要
其他野?wfc

係嗰邊住得都無可避免要交
除非你係學生或未滿18

如果係咁簡單就好

exact7ly

你個名
諗起個主角

嗰個係美國麻省嫁

走得就走
都係個句

why not. can watch MU in Old Trafford

女拔係直資
但係個校長係紅呢下仆街呢

依家咁嘅政治環境，有錢固然之要走，有小朋友要即刻走添呀！
香港人價值觀已經開始變，再唔走自己都變成顛倒是非嘅行屍走肉

稍為有腦識分是非黑白喺將來都有機會俾警甴咬，俾我係家長有能力點都送仔女走啦

唔係學生本人交，係一定要父母工作個種tax

垃圾DSE留返俾窮撚考

BAND2-3一早轉哂收支那學生啦
CHING你唔見呢十幾年無殺過一間中學架咩
但小學殺左唔少
仲可以順便製造D窮撚正能量故事

一早知喇
所以要盡快搵路走

共產黨將退學班人用支安法拘捕咪冇事囉

英國好少少個堆中學 (換算返band 1 top)
Winchester Charterhouse呢類間間public
幾十萬學費真係自己諗點比

房屋台笑而不語

咁多人走， 點解樓仲有得升？

窮撚plan咗下年去台灣
一定唔係好選擇，只可以講暫時仲好過香港
其實想去歐洲

成班低能兒登仔唔係浪得虛名
一味叫人移，飯碗都搞唔掂都要移左先

唔好咁啦 抱抱

依家唔洗好有錢都去得英國
不過大把人唔想重新開始又唔肯放棄現有物質生活
咁唯有要放棄自由

啲學校等錢洗
學生再走得多就要cut老師

no BNO?

所以話國安法係令人擔心定放心, 香港人已經用腳去回答左呢個問題.
麻煩港共同中立撚咪撚再用國安法打飛機.

共產黑警日日找碴，挖空心思羅織罪名
已經唔係你以前熟悉嘅皇家香港警察

Band 3 升 Band 2, Band 2 升 Band 1, Band 1 入國際學校

大家齊齊升級, 皆大歡喜, 有乜唔好

識朋友退學，用LOTR去英國，霸著個學位先

通帳，因為cash係咁跌

我係父母都送佢走
香港優質青年長大之後實反政府
註定冇運行
送佢過外國好過送佢坐監

唔好傻啦
走左個班唔係上流，係支柱同基石
要訓練一班咁樣既中層好多時都係d大學畢業之後d公司再用十幾年時間先陪養到出黎
再唔係就高薪挖人地訓練好個d
無人才既香港點樣run一個咁復雜既金融體系

講真，如果有間英國outstanding 嘅學校讀我就寧願唔讀女拔啦。最起碼唔駛錢先

去英國讀boarding school仲好過讀傳統名校

點解你會覺得台灣比香港安全
中共日日鳩吹武統台灣
萬一有日成真 到時成個島戰亂
你係咪真係覺得完全無可能發生
定係你覺得可以獨善其身

推 其實點解班狗咁介意721？連記者報導721查冊都要拉 - 分享自 LIHKG 討論區

楊局長一早幫個仔退左學啦~~

大陸人黎唔到，香港人又走佬

上學年已公布左做埋今年提早退休啦

公屋無

小班教學講左20 年都無，點會宜家先搞

不過移民影響數目其實係有限，反而出手率下降先大鑊，今年出生人口跌左成萬人，殺校只係時間問題

我唔知香港做教師,去到果邊可唔可以做返定係要識返教育先可以再做返教師
但如果係香港做開,去到果邊要讀多次既,咪半工讀黎讀住先,等讀完再做返教師
其實乜野職業都可以過去,只要果邊肯收留你,而你本身又唔怕由0再開始 其實真係無問題

每年都少出生率
所以先令到本地更加少本土人,係咁比人落黎溝淡哂
其實正正常常每家生2個,而本地既港女無咁拜金崇洋腸,就唔會比佢有機會出每日150人落黎溝淡本地人

正正常常打份牛工點生2個

台灣其實唔係頂到好耐你見條廢魚都咁多人選就知

預計未來5年香港本地大學既質素會有顯著下降

mean but true

上個月睇番呢套戲
睇完唔開心左勁耐
好似呢個世界冇野再可以令自己幸福滿足

香港人博命日日番工搵錢都係為移民姐
而家送埋BC 畀你 達成夢想
諗唔到一個原因唔走

我有份做套戲

不過當地教書 suppose老師可以全科咁教 尤其小學
班讀文科出身既老師的確會唔夠料
預左駛大量時間進修啦

咪就係 生一個都叫哂救命

去到英國就可以勁生

都跌左好多年啦 而家入U要求低左咁多

原本已經收緊中國二三線省城狀元，咁搞法真係乞人嚟讀

抗爭最佳殺手：BNO平權

本地港男娶北姑仲多啦，咪玩

事旦啦 識好多大學professor 同佢地啲同事都一早打好辭職信 隨時買機票帶埋一家大細走

睇你點define啦
當年拉脫維亞 台灣 烏克蘭搞左幾十年百幾年先有今日
你唔係expect 1年半載會做到野掛

有時間既 去聽下happy kongner 講唔同國家歷史
你就知道好多野不能操之過急

你炒股 都唔會預自己一日賺多10000倍掛

已經有親戚帶埋三個仔女前幾個月走左去英國

正常有仔女都想走啦

香港都俾支那玩爛啦

真 大把手足都係中產家庭

收支那學生，唔驚

屌 手足坐既坐 失蹤既失蹤
班中產就帶埋仔女就走
國安法說好的繁榮穩定?
利伸 支持走

諗唔到點解唔走

殺校未
炒咁班教蓄

留係度咪食大穫飯囉
一係歸鄉

蛔/蝻/蝗 2.0

push

最top固然係大陸人
普通既宜家越來越多,好多大陸人係香港求其讀個master入entry post
最窮最賤既就落黎咬老綜,搶公屋
香港人?冇預你喎

點解明明關國安法事，仲要死剩把口話唔關事，唔評論，乖乖地認咗佢唔得既。

其實英國都有公私立問題，只係無美國咁嚴重
好既/升到top 10大學既學校多數都係私立

如果你要唔駛錢or低學費又質素好，咁唯有去歐洲（德國、法國、瑞士etc.）

所謂勁生 只係由本身唔想生變成肯生2-3個
有自己小朋友 係件好幸福既事

口裡說愛外
心裡狗衝去移民

上咗賊船

算數啦
返得黎嘅都係諗放下租啫

講完孭飛你係咪幫手頂？
你唔駛出名出樣就口響

夠膽講而家買香港樓嘅人都on99

一定係佔中 ！

依家上流果批人好少讀local school，多數出國讀/讀international school
佢地知local教育唔掂，尤其小學同DSE
小學過深，不停喺英文同埋啲「了𠹌野」上面整色整水，完全唔撚係正常小學教育
DSE重語文輕數理，同全球STEM主導既社會接唔到軌
搞咁多都係方便支那人取代香港人

係班狗仔狗女俾人排走

正常啦，咁嘅教育有錢就一定走。

所以名校果班多數係中產
等中產走得差唔多，到時新一代既知識型奴隸就係上流入面最底果浸人
一係就搭返啲階梯出嚟比班基層向上流，不過機會唔大

從父母角度嚟講可能好幸福
但係階級固化係全球共同問題，從仔女角度真係未必幸福，除非係上流社會既仔女
中產或以下既quality of life係愈嚟愈差，呢個係貧富懸殊加劇既後果

溝淡就固然啦，但就算計埋非本地人所生子女，每年在學人數都係下降緊，過埋雙非呢六年，之後嘅學生人數就會急劇下降

以前一級有接近10 萬個學生，近年已跌到得4萬幾人，雙非果代升番去9萬，但零雙非後之後，又跌番去4萬幾，今年好大機會得番3萬幾添

無人會想自己仔女要大中小學爭位,又要國安法教育,出社會又同支那人做同事又負擔生活費+一世上唔到樓

只可以話，今時今日敢生仔，一係有後路、一係好勇敢、再唔係就係好天真

身邊有幾個30歲中嘅朋友大肚

身邊好多女仔23 25歲已經生左2件啦

BNO平權根本係加強香港人bargaining power

識個月入8萬既90後 今年岩岩買左將軍澳樓

都係既
不過覺得更加多既香港人諗住移左民就完左架啦sosad

同你個名一撚樣
CLS香港咁細點住800萬人

落街買個飯都要等廿分鐘
仲水人生仔玩困獸鬥

希望我睇錯左啦

越來越多人走，同時都唔少人買樓
無野既，覺得呢到前途光明咪得囉，可能人地鍾意呢種生活呢

即使鐘意呢種生活都唔需要承受住負資產嘅風險

咁好多人因為上一代想要 所以要後代既
唔知係有幸定不幸啦

人地月入8萬 年薪差唔多一球 供樓唔難既

名校加功夫，有得諗啵

後生去英國唔使急嘅,
用兩三年讀水電煤,
溝下鬼妹, 練好d英文, 先再讀大學都未遲.

英國揾食係靠英文, 唔係靠degree.

係, 老師走得好多, 出年d教聯間諜就會督人頭出嚟, 到時走得更多(老師唔走分分鐘坐監)

女拔3000幾一個月 聖保羅(dse) 5000一個月 ，
唔洗中產都比得起啦。 講到入面全部人比得起去外國咁

唔好玩啦大佬，由條柒頭以教育局局長講香港教育制度太複雜，所以就送自己仔女去澳洲讀書嗰一刻開始起，就知香港教育制度遲早玩撚完啦，但冇諗過咁快啫

林鄭功勞就係用樓扣住香港人
睇吓留唔留到最後一代人

問題=警甴

係咪無腦mk妹

定係嫁中產唔優做

真

你呀媽好識諗
希望你去到英國

我諗全香港只有我屋企人 日日鬧香港政府 但日日叫我唔好去英國 話搵唔到錢 天氣好差乜乜乜
講極都要話香港好住過英國

唉 說服唔到佢地 連細過我既屋企人都唔打算走

大學畢業算唔算mk妹

另一半同佢差唔多年紀喎
可能男方好有錢啦

真係有人因為佢話買800萬樓有9按所以格硬上車？

無辦法
離開唔到comfort zone

好想證明畀佢地睇 自己有能力走
可惜證明唔到自己有本事係香港搵到英國既工作 跟手飛過去開工

次次佢地淨係識話搵唔到錢
係我太廢 我駁唔到

利申：屋企人唔介意我畀好少家用 諗唔透點解佢地會咁諗 明明唔係好介意錢多定錢少

首先你有冇辦法自己走先
想走就點都要開始落手計劃
唔係話搵唔搵到錢

講過哂架啦
不過佢地講極都係話冇留係香港搵咁多 （雖然呢個係事實）
同時間又要羨慕其他人走到 有得走好走

利申：副身家夠生活幾年

屋企人太冇安全感 覺得要係香港secure英國份工先好去英國
根本冇可能
利申：freelancer

麵神頭先話Biden會贏喎

我依家係講緊有錢嗰班啊。

人同埋錢已經離哂岸啦

我覺得今次點都唔會好似八九十年代果種移民，起碼已經見到香港民族共同體嘅形成，好多人，由其是有罪喺身流亡果班，再加上有羅冠聰呢d流亡人士，點都唔會好似以前班移民一盤散沙，純粹想搵錢

呢方面我有保留喎 應該得好少人有你所講嗰種共同體感受
好多人內心都有崇洋心態 覺得香港好多野都好差 唔去理佢
所以香港文化好難推廣就係咁

香港人口口聲聲話好撚鍾意香港 但佢地講唔出鍾意香港啲咩
香港對大部分人黎講 冇咩值得佢地留戀 去保存本土文化
佢地移民成功後 只會繼續番工 佢地既訴求就只有番工搵錢

咁當然唔排除仲有唔少人係呢個心態，但今次移民潮夾雜左唔少係唔係移民，而真係走難，呢班我就唔覺得佢地會咁易變港豬，同埋留學班學生都經歷過反送中運動（咁又當然唔排除有離地港豬），果種對自己長大嘅地方嘅果種感情，唔係當年8964咁隔住個mon睇可比擬

可能自己諗野悲觀啦
覺得香港人好善忘 離鄉別井後一忙就唔記得以前既野
走左既人 或者佢地下一代 唔會再以香港人身份自居 會當自己係純正英國人
佢地只會覺得自己好醒 一早走人乜事都冇

巴打諗住去台灣？

香港其實最緊要係新一代呢班菁英

恭喜你香港

英國畢業點都好聽過香港啦

中美大融合

開英國分校再招生囉

分化撚 p牌仔 blocked

本身都係有錢人家, 直程去英國讀好過, 分分鐘個便一早有大屋有地有靚車有埋工人

唔少已經有外國護照，佢地係「番祖國」唔係移民

過去一年去過好多次集會，碰到唔少移民咗好多年的廢老， 亦有唔少廢老同事都係黃。

喺外國根本就無香港咁忙，無OT， 無秘撈，無應酬，更多空閒時間留意香港，如果個人係有心的話。

至於話下一代，就唔駛發夢佢地會有咩香港人身份，一定只會話自己係 X國人。 識同肯講廣東話你已經執行到。

中慘移民洗大餅

外面讀完搵唔到工咪又係死番來香港
咪俾我睇死

利申 以前有同學拎獎學金去英國讀碩士
回港就業

Yes, lots of children study abroad.